<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git on DSBlog</title>
    <link>https://deadsith.github.io/tags/git/index.xml</link>
    <description>Recent content in Git on DSBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io).</copyright>
    <atom:link href="https://deadsith.github.io/tags/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Встановлення та початкове налаштування git</title>
      <link>https://deadsith.github.io/2017/01/09/%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%82%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%88%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-git</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 18:19:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://deadsith.github.io/2017/01/09/%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D1%82%D0%B0-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5-%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%88%D1%82%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-git</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вступ&#34;&gt;Вступ&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Git — розподілена система керування версіями файлів та спільної роботи. Основними перевагами цієї системи є простота в користуванні та широкий функціонал.&lt;br /&gt;
Це керівництво познайомить вас з основами роботи з Git та сервісом &lt;a href=&#34;https://github.com&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Ця частина описує встановлення та використання Git з Windows. Користувач Linux можуть пропустити цей крок, оскільки в більшості дистрибутитів Git встановлено за промовчанням.
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;встановлення&#34;&gt;Встановлення&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Завантажити Git для Windows можна за наступним посиланням: &lt;a href=&#34;https://git-scm.com/download/win&#34;&gt;https://git-scm.com/download/win&lt;/a&gt;. Завантаження має початися автоматично; якщо цього не відбулося необхідно вибрати один з варіантів Git for Windows Setup. Після завантаження запускаємо установочний файл і натискаємо Next &amp;gt; поки не з&amp;rsquo;явиться &lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/2scpzzn.png&#34; alt=&#34;Крок 1&#34; /&gt; У цьому і всіх наступних меню необхідно вибирати сам такі елементи, як на скріншотах.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/RcBVGlA.png&#34; alt=&#34;Крок 2&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/5TEC618.png&#34; alt=&#34;Крок 3&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/Q50W481.png&#34; alt=&#34;Крок 4&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/yzHvHsl.png&#34; alt=&#34;Крок 5&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/5VnXt5Y.png&#34; alt=&#34;Крок 6&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;перший-запуск&#34;&gt;Перший запуск&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Для подальшої роботи необхідно створити навчальний проект. Я, наприклад, створив папку GitTutorial. Тествовий проект доступний в моєму профілі на &lt;a href=&#34;https://github.com/DeadSith/GitTutorial&#34;&gt;GitHub&lt;/a&gt;. Ви можете створити папку з будь-якою назвою, але я рекомендую використовувати зрозумілі назви, а не випадкові послідовності символів. Після створення папки, відкриємо її. Далі відкриємо контекстне меню. Якщо Git встановлений коректно, то в ньому мають з&amp;rsquo;явитися нові пункти: Git Bash Here та Git Gui Here. &lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/ytEcgzf.png&#34; alt=&#34;Контекстне меню&#34; /&gt; Вибираємо Git Gui Here. Відкриється наступне вікно: &lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/aeOlpZS.png&#34; alt=&#34;Git Bash&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Якщо шлях до папки або ім&amp;rsquo;я користувача містить неанглійські символи, то вони будуть відображатися некоректно.&lt;br /&gt;
Виправимо цю помилку:
&lt;img src=&#34;http://i.imgur.com/Q2Jh7Ip.png&#34; alt=&#34;Покрокова інструкція&#34; /&gt;
1. Натискаємо правою кнопкою миші на ярлик у лівому верхньому куті вікна.&lt;br /&gt;
2. У меню, що відкрилося, вибираємо пункт Options&amp;hellip;&lt;br /&gt;
3. Вибираємо підменю Text.&lt;br /&gt;
4. У списку Locale вибираємо uk_UA(або ru_RU на російській версії Windows).&lt;br /&gt;
  * Character set, за необхідності, змінюємо на UTF-8.&lt;br /&gt;
5. Натискаємо Apply.&lt;br /&gt;
6. Натискаємо Save та перезавантажуємо Git Bash.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;початкове-налаштування&#34;&gt;Початкове налаштування&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;На даному етапі у вас уже має бути акаунт на GitHub. Якщо його немає, то необхідно &lt;a href=&#34;https://github.com/join&#34;&gt;зареєструватися&lt;/a&gt;. У більшості випадків достатньо безкоштовного акаунту. На момент написання студенти можуть отримати безкоштовний повний акаунт на Github як частину &lt;a href=&#34;https://education.github.com/pack&#34;&gt;Student Developer Pack&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Далі необхідно налаштувати Git. Тут і надалі, рядки консольного коду, які починаються з $ вводить користувач. Рядки, які не мають цього символу на початку - це результат роботи Git, їх вводити не треба. Сам символ $ користувач вводити не має, це автоматично робить Bash. Git Bash підтримує копіювання і вставлення тексту. Для вставлення необхідно натиснути Shift+Ins, копіювання - Ctrl+Ins. Для налаштування необхідно ввести наступні команди&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-shell&#34;&gt;
$ git config --global user.name &amp;quot;&amp;lt;Ваше ім`я&amp;gt;&amp;quot;
$ git config --global user.email &amp;lt;e-mail, який ви використали при реєстрації на GitHub&amp;gt;

&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;E-mail має збігатися для коректної роботи GitHub.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;завершення&#34;&gt;Завершення&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;На цьому установка і перше налаштування Git завершене. У наступній частині я познайомлю вас з основами роботи з Git.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>